# 实验四 循环结构（2学时）

> 作业时间： 2021-11-03 22:55:00 至 2021-11-21 23:55:00

# 实验目的

1. 学会正确使用循环结构。
2. 了解循环条件与程序流程的关系。
3. 熟练掌握三类循环语句。

# 实验器材

计算机硬件环境：`PIII 667以上计算机；软件环境：Dev C++, Visual C++。`

# 技能要点 

1. while和do-while语句的使用；
2. for语句的使用；
3. 在循环结构中continue和break语句的作用；
4. 循环结构程序编写。

# 思考题

1. 循环结构中，循环结束条件如何设置？
2. 多重循环中如何正确确定各重循环体？
